維基百科報料Bot正式上線

維基百科戰線建立以來，不時我們都會收到求助，指有藍絲破壞頁面、抹黑香港示威者等等。
為咗更有效率地處理，我們正式推出「維基百科報料Bot」。

大家喺維基百科發現有人惡意破壞（例如將黃之鋒改為已死亡）、無故大量刪除具有可靠來源的內容，或者發現有啲嘢值得寫，都可以透過「報料Bot」通知我地。

然後admin們可能會親自處理，或者經過過濾、整理後由「任務Channel」呼籲其他維基人撰寫。
而各位維基人喺編輯時遇到困難或者疑問，亦都可以喺去「維基公海Group」發問，admin或者其他維基人會提供協助和解答。

維基百科戰線解說：

「報料Bot」有助盡快發現惡意破壞，以及收集值得收錄嘅內容。
「任務Channel」可以召集有心寫嘢嘅維基人參與條目，讓條目有人處理，同時亦提供機會比新手練習。
「維基公海Group」可以解答各位編輯時嘅疑問，討論複雜問題，長遠為維基百科戰線培訓更多人才。

報料Bot：收集惡意破壞報告、值得寫嘅內容

任務Channel：歡迎你想寫嘢但又唔知有咩可以寫嘅維基人加入。

之前都寫過關於維基百科的新手教學，如果大家有心參與維基百科，請仔細閱讀以下兩個post：

維基百科戰線招募長期參與者

[教學] 如何成為維基百科撰寫師？

推!

推

自膠襟錯左不推

除咗維基百科之外，我仲有另一個project：反駁藍絲資料庫。
雖然採取類似維基百科的方式運作，但唔係維基百科。
如果你有興趣為自己人建立論述、理論基礎，歡迎你加入。

召集擅長反駁藍絲嘅辯論家，我有方法將你地的力量進一步發揮

push

有冇人可以幫我去其他地方宣傳？
請將以下的訊息send去其他telegram group/channel。

維基百科報料Bot 正式上線!
大家喺維基百科發現惡意破壞或者發現有嘢值得寫，都歡迎報料。 @wikiscout_Bot

如果有興趣加入維基百科戰線，請參閱以下連結：

反擊

正喎

可唔可以講下點樣投訴維基 admin ?
我上次只係答應該保留 chinaz 呢個字就畀佢ban咗. 班有乜乜**話唔鍾意你就自己起個新嘅維基.都未見過咁撚惡嘅白痴

維基百科有罷免管理員的程序，但暫時我們唔夠理據，亦都唔夠實力咁做。

puuuush

Push

可參考這裏

維基百科:管理員的離任#解任條件

Pish